De ochtend was prima en droog en Marianne in haar werkplan in het buitenland, had niet berekend voor enige verandering van het weer tijdens hun verblijf in Cleveland.
Met grote verbazing zag ze zichzelf dus voorkomen door een geregelde regen uit te gaan opnieuw na het avondeten.
Ze had hing af van een schemerige wandeling naar de Griekse tempel en misschien wel overal het terrein, en een avond die alleen koud of vochtig was, zou niet hebben afgeschrikt haar ervan; maar een zware en geregelde regen, zelfs ZE kon het niet uitleven of aangenaam weer om te wandelen.
Hun feest was klein en de uren verstreken stil weg.
Mevrouw Palmer had haar kind en mevrouw Jennings haar tapijtwerk; ze spraken over de vrienden die ze hadden achtergelaten, afspraken van Lady Middleton hadden geregeld, en vroeg zich af of meneer Palmer en kolonel Brandon verder zouden komen dan die avond lezen.
Elinor, hoe weinig bezorgd ook, verenigd in hun verhandeling; en Marianne, die de vaardigheid had om te vinden haar weg in elk huis naar de bibliotheek, maar het kan worden vermeden door het gezin in het algemeen, kreeg al snel een boek.
Aan mevrouw Palmers kant was niets dat constant en vriendelijk was goed humeur kon doen, om ze zich welkom te laten voelen.
Het openheid en hartelijkheid van haar manier meer dan verzoend voor dat gebrek herinnering en elegantie waardoor ze vaak tekortschoot in de vormen van beleefdheid; haar vriendelijkheid, aanbevolen door zo'n mooi gezicht, was innemend; haar dwaasheid, hoewel duidelijk niet walgelijk was, omdat het zo was niet verwaand; en Elinor had alles behalve haar kunnen vergeven.
De twee heren kwamen de volgende dag aan bij een zeer laat diner, dat werd aangeboden een aangename uitbreiding van het feest, en een zeer welkome afwisseling voor hun gesprek, dat een lange ochtend van dezelfde aanhoudende regen had zeer laag verlaagd.
Elinor had zo weinig van meneer Palmer gezien, en in dat kleine beetje had hij dat gezien veel afwisseling in zijn toespraak voor haar zuster en haarzelf, die ze kende niet wat te verwachten om hem te vinden in zijn eigen familie.
Ze vond hem, echter, perfect de meneer in zijn gedrag tegenover al zijn bezoekers, en slechts af en toe grof tegen zijn vrouw en haar moeder; ze vond hem zeer geschikt om een ​​aangename metgezel te zijn, en alleen te voorkomen altijd zo zijn, door een te grote aanleg om zichzelf zo te verbeelden superieur aan mensen in het algemeen, omdat hij zich moet voelen als mevrouw.
Jennings en Charlotte.
Voor de rest van zijn karakter en gewoonten, zij waren gemarkeerd, voor zover Elinor kon waarnemen, helemaal zonder eigenschappen ongebruikelijk in zijn geslacht en tijd van het leven.
Hij was aardig in zijn eten, onzeker in zijn uren; dol op zijn kind, hoewel van invloed op licht het; en liep de ochtenden weg naar het biljart, wat had moeten zijn toegewijd aan zaken.
Ze hield echter over het algemeen van hem beter dan ze had verwacht, en het speet haar in haar hart niet zou hem niet meer mogen; - niet spijtig om gedreven te worden door de waarneming van zijn epicurisme, zijn egoïsme en zijn eigendunk, om bij te rusten zelfgenoegzaamheid over het gedenken van Edward's genereuze humeur, eenvoudig smaak en schuwe gevoelens.
Van Edward, of op zijn minst enkele van zijn zorgen, ontving ze nu intelligentie van kolonel Brandon, die in Dorsetshire was geweest de laatste tijd; en wie, die haar meteen behandelt als de belangeloze vriend van Mr Ferrars en de vriendelijke vertrouweling van hem, praatten met haar grote deel van de pastorie bij Delaford, beschreef de tekortkomingen, en vertelde haar wat hij zelf wilde doen om ze te verwijderen gedrag aan haar in deze, evenals in elke andere specifieke, zijn open genoegen om haar te ontmoeten na een afwezigheid van slechts tien dagen, zijn bereidheid om met haar te converseren, en zijn respect voor haar mening, kan heel goed de bewering van mevrouw Jennings over zijn gehechtheid rechtvaardigen, en zou genoeg geweest zijn, misschien was Elinor nog steeds niet, zoals van de Eerst geloofde Marianne zijn echte favoriet, om haar te laten vermoeden zichzelf.
Maar zoals het was, was zo'n idee nauwelijks ooit in haar binnengedrongen hoofd, behalve door de suggestie van mevrouw Jennings; en ze kon het niet helpen gelovende zichzelf de prettigste waarnemer van de twee; - zij schouwen de zijne ogen, terwijl mevrouw Jennings alleen aan zijn gedrag dacht; en terwijl hij blikken van angstige zorgzaamheid op Marianne's gevoel, in haar hoofd en keel, het begin van een zware verkoudheid, omdat het niet onder woorden wordt gebracht, volledig ontsnapt aan de waarneming van de laatste dame; - ZE kon binnen ontdekken ze de snelle gevoelens, en onnodig alarm van een geliefde.
Twee heerlijke schemerwandelingen op de derde en vierde avond van haar er zijn, niet alleen op het droge grind van de struiken, maar alles over het terrein, en vooral in de meest afgelegen delen van hen, waar was er iets meer van wildheid dan in de rest, waar de bomen waren de oudste en het gras was het langst en natst, had - bijgestaan ​​door de nog grotere onvoorzichtigheid van zittend in haar nat schoenen en kousen - gegeven Marianne een koude zo gewelddadig als, hoewel voor een dag of twee spotten met of ontkend, zou zichzelf dwingen door te verhogen kwalen over de zorg van elk lichaam, en de waarschuwing van zichzelf.
De recepten stroomden van alle kanten in en zoals gewoonlijk waren het allemaal Afgekeurd  Hoewel zwaar en koortsig, met pijn in haar ledematen, en een hoest en een zere keel, een goede nachtrust was om haar geheel te genezen; en het was met moeite dat Elinor de overhand had, toen zij ging naar bed, om een ​​of twee van de eenvoudigste remedies te proberen.
Hoofdstuk 1 Marianne stond de volgende ochtend op haar gebruikelijke tijd op; voor elk onderzoek antwoordde dat ze beter was, en probeerde zichzelf zo te bewijzen, door zich in te laten in haar gebruikelijke werkgelegenheid.
